<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Misc on tbd</title>
    <link>https://daikikohara.github.io/categories/misc/</link>
    <description>Recent content in Misc on tbd</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Sep 2018 14:49:18 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daikikohara.github.io/categories/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>リモートでも</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/blog/2018/09/04/status-update-2018-09/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 14:49:18 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/blog/2018/09/04/status-update-2018-09/</guid>
      <description>&amp;ndash; FB ご無沙汰してます。いつも通りかなりご無沙汰ですが、ちょこっと近況報告しておきます。 実は去年日本帰ってきてからはずっと日本にいました。 まだ向こうにいたときと同じ会社で働いていて時差とかの関係で朝寝て昼起きる生活してます。 学生みたいな生活で結構楽しいです
会社もまぁまぁ順調で、今年はYCombinatorを卒業して、先日シリーズAの資金調達もしました。 ご協力頂いた皆様ありがとうございました。 そろそろまともな条件で求人もできそうなので、技術系の方で興味のある方いたらご連絡ください。 今のところ日本オフィスはないのでフリーランスの方とかになっちゃいますが。 その代わり短期とかピンポイント的なのも歓迎です。
以上、結局宣伝になっちゃいました。 幸いまだクビにならずに働けているので、備忘も兼ねて近況や思ったことを残しておきます。 興味のある人の参考に
会社の近況 入社時は自分が1人目の社員だったのが今は合計20名近くになった 約2年前に1人目の社員として入ったけど、現在は20名近くになりました。 スタートアップとしては凄く順調ではないけど、悪くないくらいなのではないかと思います。 ちなみに社員としては1人目でしたが、Founder2名とヨーロッパにいるコントラクタ1名の計4名が初期メンバーでした。
3月にY Combinatorを卒業した アクセラレータとしては世界有数のY Combinatorを2018年の3月に卒業しました。 このおかげで採用とかもやりやすくなったし、AWS等の主要なサービスでフリークレジット等の優待があるのが非常に有り難いです。
WeWorkから出て自社オフィスに移った シリコンバレーのオフィスは自分が参画した時にWeWorkに入居しましたが、つい先日自社オフィスに移りました。 WeWorkはスタートアップの初期には凄く便利で融通もきく素晴らしいコワーキングスペースでした。 最初は4人部屋に入りましたが、2年弱の間に6人部屋、そして10人部屋+2人部屋という感じで2回グレードアップしました。 さらにビール含めた無料のドリンクやジム、卓球台、ビリヤード、ゲームセンター等、まさしくスタートアップという感じの施設が盛りだくさんでした。
資金調達も無事に出来てる これは金額は書いて良いか不明のため詳細は割愛させて貰います。
まだ赤だけど売上もそこそこ立ってきた これも同じ理由で詳細は割愛させて頂きます。
土日働く生活だったのがそれなりに休めるようになってきた スタートアップは、特に初期だとハードワークな方針なところは多く、うちの会社も月曜から土曜は通常労働で日曜も多少は働くみたいな文化だったんですが、最近は土日休みでアメリカの祝日も休み、今年からはクリスマス休暇もある予定です。 とはいえ初期メンバーは皆今でも土日も働いてたりしますが&amp;hellip;
個人 帰国して約1年が経った 現在の会社に入って約2年経った。 日本の生活の方が合ってるのでビザ断って渡米も断ったけど、クビにならなくて済んだ。 リモートワークは色々試行錯誤してるけど中々大変で合う人・合わない人いるだろうなぁと思ってる。 やりやすいところとやりにくいところがある。現地だと割り込みが多かったり アメリカ・南米・ヨーロッパ・アジアにメンバーがいるので時差が結構大変。 昼夜逆転生活 管理職は自分だけ日本、ノンネイティブ。英語は相変わらずクソ 英語を勉強しなくて良い環境
そんな感じです。
正直このブログは向こうで就活するときのポートフォリオを兼ねて作ったので、 目的を達成してからはほぼ更新してなかったけど折角なのでたまには書いていこうと思う。 仕事関係はTwitterかLinkedinに寄せようと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>