<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conference on tbd</title>
    <link>https://daikikohara.github.io/categories/conference/</link>
    <description>Recent content in Conference on tbd</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2015 12:49:18 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daikikohara.github.io/categories/conference/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android Dev Summit2015の視聴メモ</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/blog/2015/11/23/android-dev-summit-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 12:49:18 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/blog/2015/11/23/android-dev-summit-2015/</guid>
      <description>2015年11月23,24日にマウンテンビューで行われたAndroid Dev Summitの視聴メモです。 参加ではなくライブストリーミングを聞きながらメモった内容です。両日とも私用のため午前中のセッションのみです。また、Keynote以外はかなり簡単な紹介なので気になる内容があれば直接動画を見てもらえばと思います(動画ページへのリンクも貼ってます)。 個別動画へのリンク(2日目分でまだアップされてないもの)やまとめ・レポートサイトへのリンク等はあとで追記予定です。 レコーディング動画はこちらに随時アップされますが見直して追記等はしない予定です。 ちなみに個人的には1日目のKeynoteと2日目の最初のセッション(What&amp;rsquo;s new in Android Studio)と2日目の2番目のセッション(データバインディングの話。初出はI/Oだったらしいですが)は見た方が良いかなと思います。
初日 Keynote  9:05am - 9:45am スピーカ: Dave Burke &amp;amp; Stephanie Saad Cuthbertson(Andoridのエンジニアチーム) 動画  https://androiddevsummit.withgoogle.com/streamより引用導入的な話(by Dave)  以前はPalmOS、WindowsMobile、Symbianとか色々なOSがあって、それぞれのOS用にアプリを提供するのがツラかった。そこからOSSのプラットフォームを作ろうという話になってAndroidが生まれた。 AndoridではCompatibilityDefinitionDocumentがあって機種間で互換性を保てるようになっている。 現在のGoogle検索は50%以上がモバイルから行われている。 1.4ビリオンのAndroidアクティブユーザがいる。 CupCake, Donut, Eclair, Froyo, Gingerbread, Honeycomb, IceCreamSandwich, JellyBean, KitKat, Lollipop, Marshmallowをそれぞれ振り返りそれぞれで何ができるようになったかの紹介。  AndroidStudio2.0リリース(by Stephanie) ※既にリリースされているので関連記事読んだ方が良いと思われます。まだ日本語の記事はないっぽいけど英語だとTechCrunchに記事がありました。公式ブログでも紹介されています。
 プレビュー版のダウンロードはここから スピードへのフォーカス  ビルドスピードが2倍以上早くなる。インクリメンタルビルドだと数秒で終わる。  エミュレータが早くない、安定しないという意見があったので改善した。 エミュレータはWindowをドラッグしてリサイズできるようになる。 カメラやバッテリーステータス等をエミュレートできるようになる。 Google Play Serviceが含まれるようになる。 GPUプロファイラ(Early Preview)  グラフィックインテンシブなアプリ向け。 GPUのデバッグができる。 GPUストリームをレコードしてリプレイできる。  出たばかりのIntelliJ 15と統合されている テストサポートの強化  UnitTestとAndroidTestを両方同時に走らせることができる？(あんまり詳しくないのでよく分からず)  GoogleSearchとのDeepLinkの生成やリアルタイムでちゃんとGoogleにIndexされているか確認できるようになる(若干理解が怪しい) まだEclipseを使ってる人がいるけど早く移行して欲しい。 InstantRun(インクリメンタルビルドって言ってたやつ？)の紹介  リソースやソースを変更したらすぐに反映される 1,2秒で反映される デモ(あとでもっと詳しいデモがあった) Instant Runは全てのエミュレータ、実デバイス、IceCreamSandwithAPI15までの全OSで動く   新バージョン使ったライブコーディング(by Dave)  ライブコーディングしながら実デバイスにデプロイ ホットスワップ(Instant Run)  リソースとコードが一瞬でデプロイできる例(最初かなりトラブってたｗ) チェスゲームを例に、ビューを3Dにしたり、コマのサイズの変更をライブで行って一瞬で変わっていた。  DevSummitの今後のセッションの説明をして終了  Android application architecture  スピーカ: Yigit Boyar &amp;amp; Adam Powell 9:45am - 10:30am 動画  https://androiddevsummit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Flight視聴メモ</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/blog/2015/10/22/twitter-flight-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:27:02 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/blog/2015/10/22/twitter-flight-2015/</guid>
      <description>2015年10月21日にサンフランシスコで行われたFlightの視聴メモです。 ライブストリーミングが流れてたメインホールのみです。例によってかなりいい加減です。そして最初の方はどこでライブストリーミングが見れるのか分からず逃しました。 てかTechCrunchのページでしか流してなくてオフィシャルサイトにリンクが無いという、情弱には厳しい配信でした。。。 ちなみにキーノートセッションの話はオフィシャルのこのページが網羅的にまとまっています。 動画やスライドはまだ公開されてないみたいですが、公式サイトのトップにすぐ上げるみたいなことが書かれてるのですぐにどこかに上がるんじゃないかと思います。
キーノート(途中から) 多分メインの話はFabricのアップデート。
ちなみにFabricとはiOS/Android向けにクラッシュレポートや広告等の様々な機能を提供するモバイルプラットフォーム。
 Twitterの特徴とかの紹介 一部で騒がれていた投票機能を誰でも使えるようになった Fabricとそのエコシステムの新機能の話  Fabricはリリースから1年で225,000のdeveloperを獲得 Crashlyticsは1.4BillionのAndroidデバイス上にインストールされているらしい。Unityをサポートするようなことを言っていた。 AnswersではAudience Insightsで誰が使っているかの追跡がしやすくなった。 MoPubの紹介 Tweet Composerの紹介 Stripeやaws等、新規に追加された8つのSDKの紹介。
Stripeとfastlaneは代表者がそれぞれを話をしていた。  Embeded Tweetの話(あとのセッションで詳しい話があったので省略) GNIPを使ってカスタマーサポートを行う例。これもあとで出てきたので省略するが、ここではTargetの事例ビデオやHiltonの事例ビデオが流れた。  こんなカスタマーサービスのドキュメントのリンクも貼ってた。  FurniというFabricを使った模範的なアプリの紹介。githubにソースもある。  A Week in the Life of a Fabric Developer by Brian Swift and Hemal Shah Fabricチームの二人がCannonballというFabricを使って作られたデモアプリのリリースを通してFabricを使った開発の1週間がどのようなものかを紹介する内容。 (ちなみにCannonballとはEmojiでPoemを書くサイトらしいが、poemは詩じゃなくて素敵な出来事とかそーゆー意味だと思われる。)
 月曜はFeature vs Fix、火曜はFeedback等、テーマに基づいて進めていく。 例えば月曜は、新しいことに取り掛かる前に現状のものがstableかを確認する。FabricのコンポーネントであるCrashlyticsやAnswersを使うと全体のステータスがダッシュボードで一望できるしフォーカスすべきクラッシュも分かる。 同様に火曜・水曜とFabricのコンポーネントを使ってどう進めていくかの紹介。  Growing and Monetizing Your App Using Twitter by John Egan MoPubのディレクタであるJohnがパネリストと広告・マネタイズに関する話をする。 パネリストはThreesの人とRedditの人とgluの人。 広告のターゲティングとかを考えた最適化の話。あんまり興味なかったので省略。Redditの人が美人だった。
Twitter上でカスタマーサービスを行うための話(公式サイト上の表記はSecret Session) Twitter上でカスタマーサービスを行うための話。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub Universe視聴まとめ</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/blog/2015/10/02/github-universe-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 18:27:02 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/blog/2015/10/02/github-universe-2015/</guid>
      <description>2015年10月1日、2日にSFで行われたGitHub Universeの視聴レポートです。 近場でしたがお金とか時間の問題で参加はしてません。 ustreamのライブで見てたんですが結構途切れたりしたのと、自分の理解が怪しいところがあるのと、興味がないところはあんまりちゃんと書いてないので、メモ書き程度だと思ってもらえればと思います。 ちなみにKeynote以外は3セッション並列だったんですが、ライブで見てたので自分が見たものだけです。 録画もustreamのサイトから見れるのでちゃんと見たい人はそちらへお願いします。
1日目 Keynote by Chris Wanstrath, GitHub(CEO)  始まってるのに気づかず最後の方しか見れず。 最後の方はStarCraftの話をしていた。GitHub Pagesで動いてるらしい。  Githubのコマーシャルが流れる  多分あとでここに上がるはず？  Exploring the Solar System from wherever you are! by Joseph Minafra, NASA  SERVIの紹介 月の形成に関するビデオ紹介 誰でも参加できるようなイベントも開いている。 Lunar Mapping and Modeling Portal(LMMP)で月を探索できる。  RestAPIもある。(NASAは他にも色々APIあるっぽい)  月だけじゃなくてVesta(小惑星用？)とか火星用とかもある。 全然githubは出てこなかった。  Five years, building a culture, and handing it off by Kellan Elliott-McCrea, former CTO of Etsy  中継あったけど別作業のため殆ど聞けず。 ソフトを作るのが下手だから頑張らないといけないみたいな話。 デプロイするときに現行システムを壊すリスクと自信の話。  テストとかモニタリングとかして自信を上げていこう。 CSSの小さい修正でシステムを破壊したやつがいたりするので、デプロイする修正の規模と比例しないよみたいな。   Using Git LFS by GitHub/Microsoft/Atlassian  Speaker(それぞれが順番に話していくスタイル)  Traci Coffman, GitHub Saeed Noursalehi, Microsoft Rick Olson, GitHub Allen Smith, GitHub Steve Streeting, Atlassian   Rick from GitHub  Git LFS(Large File Storage)の概要紹介  デカいファイルを追加したときにGitレポジトリにはテキストポインタを保存してファイルの実態はLFSに保存するといったことができる。 LFS用にいくつかのサブコマンドを追加した Git hookとintegrateされている  なんでOSS?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>