<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Twitter on tbd</title>
    <link>https://daikikohara.github.io/categories/twitter/</link>
    <description>Recent content in Twitter on tbd</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2015 00:27:02 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daikikohara.github.io/categories/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Twitter Flight視聴メモ</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/blog/2015/10/22/twitter-flight-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:27:02 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/blog/2015/10/22/twitter-flight-2015/</guid>
      <description>2015年10月21日にサンフランシスコで行われたFlightの視聴メモです。 ライブストリーミングが流れてたメインホールのみです。例によってかなりいい加減です。そして最初の方はどこでライブストリーミングが見れるのか分からず逃しました。 てかTechCrunchのページでしか流してなくてオフィシャルサイトにリンクが無いという、情弱には厳しい配信でした。。。 ちなみにキーノートセッションの話はオフィシャルのこのページが網羅的にまとまっています。 動画やスライドはまだ公開されてないみたいですが、公式サイトのトップにすぐ上げるみたいなことが書かれてるのですぐにどこかに上がるんじゃないかと思います。
キーノート(途中から) 多分メインの話はFabricのアップデート。
ちなみにFabricとはiOS/Android向けにクラッシュレポートや広告等の様々な機能を提供するモバイルプラットフォーム。
 Twitterの特徴とかの紹介 一部で騒がれていた投票機能を誰でも使えるようになった Fabricとそのエコシステムの新機能の話  Fabricはリリースから1年で225,000のdeveloperを獲得 Crashlyticsは1.4BillionのAndroidデバイス上にインストールされているらしい。Unityをサポートするようなことを言っていた。 AnswersではAudience Insightsで誰が使っているかの追跡がしやすくなった。 MoPubの紹介 Tweet Composerの紹介 Stripeやaws等、新規に追加された8つのSDKの紹介。
Stripeとfastlaneは代表者がそれぞれを話をしていた。  Embeded Tweetの話(あとのセッションで詳しい話があったので省略) GNIPを使ってカスタマーサポートを行う例。これもあとで出てきたので省略するが、ここではTargetの事例ビデオやHiltonの事例ビデオが流れた。  こんなカスタマーサービスのドキュメントのリンクも貼ってた。  FurniというFabricを使った模範的なアプリの紹介。githubにソースもある。  A Week in the Life of a Fabric Developer by Brian Swift and Hemal Shah Fabricチームの二人がCannonballというFabricを使って作られたデモアプリのリリースを通してFabricを使った開発の1週間がどのようなものかを紹介する内容。 (ちなみにCannonballとはEmojiでPoemを書くサイトらしいが、poemは詩じゃなくて素敵な出来事とかそーゆー意味だと思われる。)
 月曜はFeature vs Fix、火曜はFeedback等、テーマに基づいて進めていく。 例えば月曜は、新しいことに取り掛かる前に現状のものがstableかを確認する。FabricのコンポーネントであるCrashlyticsやAnswersを使うと全体のステータスがダッシュボードで一望できるしフォーカスすべきクラッシュも分かる。 同様に火曜・水曜とFabricのコンポーネントを使ってどう進めていくかの紹介。  Growing and Monetizing Your App Using Twitter by John Egan MoPubのディレクタであるJohnがパネリストと広告・マネタイズに関する話をする。 パネリストはThreesの人とRedditの人とgluの人。 広告のターゲティングとかを考えた最適化の話。あんまり興味なかったので省略。Redditの人が美人だった。
Twitter上でカスタマーサービスを行うための話(公式サイト上の表記はSecret Session) Twitter上でカスタマーサービスを行うための話。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>