<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on tbd</title>
    <link>https://daikikohara.github.io/categories/android/</link>
    <description>Recent content in Android on tbd</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2015 12:49:18 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daikikohara.github.io/categories/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android Dev Summit2015の視聴メモ</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/blog/2015/11/23/android-dev-summit-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 12:49:18 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/blog/2015/11/23/android-dev-summit-2015/</guid>
      <description>2015年11月23,24日にマウンテンビューで行われたAndroid Dev Summitの視聴メモです。 参加ではなくライブストリーミングを聞きながらメモった内容です。両日とも私用のため午前中のセッションのみです。また、Keynote以外はかなり簡単な紹介なので気になる内容があれば直接動画を見てもらえばと思います(動画ページへのリンクも貼ってます)。 個別動画へのリンク(2日目分でまだアップされてないもの)やまとめ・レポートサイトへのリンク等はあとで追記予定です。 レコーディング動画はこちらに随時アップされますが見直して追記等はしない予定です。 ちなみに個人的には1日目のKeynoteと2日目の最初のセッション(What&amp;rsquo;s new in Android Studio)と2日目の2番目のセッション(データバインディングの話。初出はI/Oだったらしいですが)は見た方が良いかなと思います。
初日 Keynote  9:05am - 9:45am スピーカ: Dave Burke &amp;amp; Stephanie Saad Cuthbertson(Andoridのエンジニアチーム) 動画  https://androiddevsummit.withgoogle.com/streamより引用導入的な話(by Dave)  以前はPalmOS、WindowsMobile、Symbianとか色々なOSがあって、それぞれのOS用にアプリを提供するのがツラかった。そこからOSSのプラットフォームを作ろうという話になってAndroidが生まれた。 AndoridではCompatibilityDefinitionDocumentがあって機種間で互換性を保てるようになっている。 現在のGoogle検索は50%以上がモバイルから行われている。 1.4ビリオンのAndroidアクティブユーザがいる。 CupCake, Donut, Eclair, Froyo, Gingerbread, Honeycomb, IceCreamSandwich, JellyBean, KitKat, Lollipop, Marshmallowをそれぞれ振り返りそれぞれで何ができるようになったかの紹介。  AndroidStudio2.0リリース(by Stephanie) ※既にリリースされているので関連記事読んだ方が良いと思われます。まだ日本語の記事はないっぽいけど英語だとTechCrunchに記事がありました。公式ブログでも紹介されています。
 プレビュー版のダウンロードはここから スピードへのフォーカス  ビルドスピードが2倍以上早くなる。インクリメンタルビルドだと数秒で終わる。  エミュレータが早くない、安定しないという意見があったので改善した。 エミュレータはWindowをドラッグしてリサイズできるようになる。 カメラやバッテリーステータス等をエミュレートできるようになる。 Google Play Serviceが含まれるようになる。 GPUプロファイラ(Early Preview)  グラフィックインテンシブなアプリ向け。 GPUのデバッグができる。 GPUストリームをレコードしてリプレイできる。  出たばかりのIntelliJ 15と統合されている テストサポートの強化  UnitTestとAndroidTestを両方同時に走らせることができる？(あんまり詳しくないのでよく分からず)  GoogleSearchとのDeepLinkの生成やリアルタイムでちゃんとGoogleにIndexされているか確認できるようになる(若干理解が怪しい) まだEclipseを使ってる人がいるけど早く移行して欲しい。 InstantRun(インクリメンタルビルドって言ってたやつ？)の紹介  リソースやソースを変更したらすぐに反映される 1,2秒で反映される デモ(あとでもっと詳しいデモがあった) Instant Runは全てのエミュレータ、実デバイス、IceCreamSandwithAPI15までの全OSで動く   新バージョン使ったライブコーディング(by Dave)  ライブコーディングしながら実デバイスにデプロイ ホットスワップ(Instant Run)  リソースとコードが一瞬でデプロイできる例(最初かなりトラブってたｗ) チェスゲームを例に、ビューを3Dにしたり、コマのサイズの変更をライブで行って一瞬で変わっていた。  DevSummitの今後のセッションの説明をして終了  Android application architecture  スピーカ: Yigit Boyar &amp;amp; Adam Powell 9:45am - 10:30am 動画  https://androiddevsummit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SimpleSwipeFlashcard - Android用単語帳アプリ</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_ja/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 12:17:31 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_ja/</guid>
      <description>Click here to see English Description
メニュー
 アプリについて お知らせ 更新履歴 使い方 FAQ 既知の不具合  アプリについて SimpleSwipeFlashcardはAndroid上で単語帳の作成・編集および、作成した単語帳のテストを行う機能を提供するアプリです。
詳細は上記のリンクをクリックしてGooglePlay上のアプリの説明ページをご覧ください。
お知らせ 現在お知らせは特にありません。
現在確認されている不具合は既知の不具合をご確認ください。
更新履歴  2015/09/21 - Version1.0.0リリース 2015/09/21 - Version1.0.1リリース
一部の機種で&amp;rdquo;裏面へ&amp;rdquo;ボタンタップ時にアプリがクラッシュする問題を修正しました。 2015/09/23 - Version1.0.2リリース
シャッフルテスト時に画面の回転等により再度順番がシャッフルされ、同じ単語が複数回表示されてしまう等の不具合を修正しました。 2015/09/25 - Version1.1.0リリース
テスト中に単語を暗記済みにすることができるようになりました。 2015/09/26 - Version1.1.1リリース
以下の不具合を修正しました。  裏面で暗記済みにした際にカウントがずれてしまう 端末の言語設定変更時にアプリの設定がおかしくってしまう まれに戻るボタンが連打されてしまう  2015/09/29 - Version1.1.2リリース
端末のフォントサイズ設定によって画面の表示が崩れる問題を修正しました。 2015/10/09 - Version1.1.3リリース
 Android 6.0(Marshmallow)に対応しました。 単語を1行でなく複数行で登録できるように変更しました。 単語の最大文字数を100文字から1000文字に変更しました。   使い方 1. 単語帳一覧画面  右下の赤い「+」ボタンをタップすると手動で単語帳が追加できます。 右上のメニューアイコンをタップすると下記のメニューが開きます。   &amp;ldquo;ダウンロード&amp;rdquo;をタップするとダウンロード用のダイアログが開きます。ダウンロード可能な単語帳は全て無料でご利用頂けます。 &amp;ldquo;インポート&amp;rdquo;をタップすると、以前GoogleDriveにエクスポートした単語帳(後述)をインポートすることができます。 &amp;ldquo;全単語帳をエクスポート&amp;rdquo;をタップすると端末上の全ての単語帳をGoogleDriveにエクスポートすることができます。 エクスポートの詳細は後述します。 &amp;ldquo;シェアする&amp;rdquo;をタップするとメール等で本アプリのことを友達等にシェアすることが可能です。今後の開発やダウンロード用の単語帳追加へのモチベーション向上にも繋がるので良かったらぜひシェアお願いします。 &amp;ldquo;ヘルプ&amp;rdquo;をタップするとヘルプが開きます。利用前に一度ご確認ください。 &amp;ldquo;設定&amp;rdquo;をタップすると設定画面が開きます。   リストから単語帳(この例ではExampleしかありませんが)をタップすると上記のテスト開始用のダイアログが開きます。 テストの条件を指定することが可能です。   リストから単語帳を長押しすると上記の単語帳用のメニューが開きます。 単語帳の編集や削除、GoogleDriveへのエクスポートが可能です。 エクスポートした単語帳はSimpleSwipeFlashcardフォルダ内にスプレッドシートファイル形式で保存されます。 そのため、PC等で単語帳を編集し、再び本アプリにインポートすることができます。   単語帳をスワイプすることでも操作が可能です(左右)。スワイプ時のアクションは設定画面で変更可能です。  2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SimpleSwipeFlashcard - Flashcard app for Android</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_en/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 12:17:30 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_en/</guid>
      <description>日本語の説明はこちら
Menu
 About Announcement What&amp;rsquo;s New How to use FAQ Known Issues  About SimpleSwipeFlashcard is a flashcard app for Android.
Click the link above to open GooglePlay for more detail.
Announcement Currently no announcement.
What&amp;rsquo;s New  Sep 21 2015 - Version1.0.0 released. Sep 21 2015 - Version1.0.1 released.
Fixed problem with some devices which crashes the app when the flip button is being tapped. Sep 23 2015 - Version1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android用の単語帳アプリをリリースしました</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/blog/2015/09/20/release-of-simpleswipeflashcard/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 11:37:37 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/blog/2015/09/20/release-of-simpleswipeflashcard/</guid>
      <description>日本のSI系の会社を辞めて今年の4月からシリコンバレーの学校に通っています(詳しい話はいずれ書くかもしれません)。 日本ではバックエンドメインだったんですが、折角なので新しいことをやろうと思い、授業ではWeb系とかAndroidとかの授業を中心に取ってみました。
ということで、授業で作ったAndroid用の単語帳アプリをブラッシュアップしてリリースしました。 単語帳アプリは既に色々存在していますが(というかGooglePlay見てみたらびっくりするくらいレッドオーシャンでしたｗ)、自分が使いやすいものを作りたかったので再発明してしまいました。。。
 SimpleSwipeFlashcard(Google Play)  特徴は、
 単語帳はダウンロードだけじゃなく自分でも作れる。 スワイプベースでストレスなく操作できる。 テストで間違えた単語は正解するまでリトライできる。 一定数正解すると暗記済みになる。 作った単語帳はGoogleスプレッドシートにエクスポートして編集できる。 見た目や挙動を色々カスタマイズできる。  って感じです。
普段の生活で分からない単語はPCでスプレッドシートにメモってるんですけど、それをそのまま使えたらいいなぁと思って作ることにしました。 ダウンロード可能な単語帳は、今まで手元にメモってた単語帳等を編集してカテゴリ別に配信してたりします。今後も追加していく予定です。
無料かつ広告もちょこっとなので良かったら使ってみてくださいm(_ _)m</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>