<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Works on tbd</title>
    <link>https://daikikohara.github.io/work/</link>
    <description>Recent content in Works on tbd</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Sep 2015 12:17:31 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daikikohara.github.io/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SimpleSwipeFlashcard - Android用単語帳アプリ</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_ja/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 12:17:31 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_ja/</guid>
      <description>Click here to see English Description
メニュー
 アプリについて お知らせ 更新履歴 使い方 FAQ 既知の不具合  アプリについて SimpleSwipeFlashcardはAndroid上で単語帳の作成・編集および、作成した単語帳のテストを行う機能を提供するアプリです。
詳細は上記のリンクをクリックしてGooglePlay上のアプリの説明ページをご覧ください。
お知らせ 現在お知らせは特にありません。
現在確認されている不具合は既知の不具合をご確認ください。
更新履歴  2015/09/21 - Version1.0.0リリース 2015/09/21 - Version1.0.1リリース
一部の機種で&amp;rdquo;裏面へ&amp;rdquo;ボタンタップ時にアプリがクラッシュする問題を修正しました。 2015/09/23 - Version1.0.2リリース
シャッフルテスト時に画面の回転等により再度順番がシャッフルされ、同じ単語が複数回表示されてしまう等の不具合を修正しました。 2015/09/25 - Version1.1.0リリース
テスト中に単語を暗記済みにすることができるようになりました。 2015/09/26 - Version1.1.1リリース
以下の不具合を修正しました。  裏面で暗記済みにした際にカウントがずれてしまう 端末の言語設定変更時にアプリの設定がおかしくってしまう まれに戻るボタンが連打されてしまう  2015/09/29 - Version1.1.2リリース
端末のフォントサイズ設定によって画面の表示が崩れる問題を修正しました。 2015/10/09 - Version1.1.3リリース
 Android 6.0(Marshmallow)に対応しました。 単語を1行でなく複数行で登録できるように変更しました。 単語の最大文字数を100文字から1000文字に変更しました。   使い方 1. 単語帳一覧画面  右下の赤い「+」ボタンをタップすると手動で単語帳が追加できます。 右上のメニューアイコンをタップすると下記のメニューが開きます。   &amp;ldquo;ダウンロード&amp;rdquo;をタップするとダウンロード用のダイアログが開きます。ダウンロード可能な単語帳は全て無料でご利用頂けます。 &amp;ldquo;インポート&amp;rdquo;をタップすると、以前GoogleDriveにエクスポートした単語帳(後述)をインポートすることができます。 &amp;ldquo;全単語帳をエクスポート&amp;rdquo;をタップすると端末上の全ての単語帳をGoogleDriveにエクスポートすることができます。 エクスポートの詳細は後述します。 &amp;ldquo;シェアする&amp;rdquo;をタップするとメール等で本アプリのことを友達等にシェアすることが可能です。今後の開発やダウンロード用の単語帳追加へのモチベーション向上にも繋がるので良かったらぜひシェアお願いします。 &amp;ldquo;ヘルプ&amp;rdquo;をタップするとヘルプが開きます。利用前に一度ご確認ください。 &amp;ldquo;設定&amp;rdquo;をタップすると設定画面が開きます。   リストから単語帳(この例ではExampleしかありませんが)をタップすると上記のテスト開始用のダイアログが開きます。 テストの条件を指定することが可能です。   リストから単語帳を長押しすると上記の単語帳用のメニューが開きます。 単語帳の編集や削除、GoogleDriveへのエクスポートが可能です。 エクスポートした単語帳はSimpleSwipeFlashcardフォルダ内にスプレッドシートファイル形式で保存されます。 そのため、PC等で単語帳を編集し、再び本アプリにインポートすることができます。   単語帳をスワイプすることでも操作が可能です(左右)。スワイプ時のアクションは設定画面で変更可能です。  2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SimpleSwipeFlashcard - Flashcard app for Android</title>
      <link>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_en/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 12:17:30 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://daikikohara.github.io/work/simpleswipeflashcard_en/</guid>
      <description>日本語の説明はこちら
Menu
 About Announcement What&amp;rsquo;s New How to use FAQ Known Issues  About SimpleSwipeFlashcard is a flashcard app for Android.
Click the link above to open GooglePlay for more detail.
Announcement Currently no announcement.
What&amp;rsquo;s New  Sep 21 2015 - Version1.0.0 released. Sep 21 2015 - Version1.0.1 released.
Fixed problem with some devices which crashes the app when the flip button is being tapped. Sep 23 2015 - Version1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>